涉深水埗行人天橋上塗鴉 兩學生涉刑事毀壞被捕

警方自8月以來會以例行記者會方式，就示威有關案件接受記者提問，警方近日未有召開例行記招，改以Facebook影片交代。今日警方再在 facebook 發布「警察信息」，當中提及昨日在長沙灣拘捕兩名18歲學生，因塗鴉涉刑事毀壞罪。警方強調無論甚麼類型罪行，年輕人都不能輕視。

今日下午5 時許，警方在Facebook專頁「香港警察Hong Kong Police」發布一分半長的影片，由警察公共關係科督察鄒昊亨出鏡，片中提及兩宗有關藏有汽油彈並已被判決的案件、一宗正在提堂階段的法庭案件，和昨日的一次執法行動。

他表示，星期四（1月9日）晚 8 點 45 分左右，警方在長沙灣深旺道和興華街西交界，有兩名 18 歲學生在行人天橋塗鴉，警員接報到場，發現2人未能出示有效身分證明文件，警方將他們拘捕，並控以「刑事毀壞」。他在片尾強調，犯法就是犯法，「不論咩類型嘅罪行，年輕人都唔好輕視，一旦留有案底，前途都係盡毀。」

據影片中播出的圖片顯示，懷疑是案件中的行人天橋現場，被綠色噴漆寫上「五大訴求 缺一不可」、「光復香港」、「死黑警」、「時代革命」等字樣。

721警黑合作呢？

一旦留有案底，前途都係盡毀。

呢啲輕微案件，根本唔會有咩影響

黑警: 唔准再提

警甴自己都經常犯法
唔該唔好輕視

犯法就是犯法？

中學記缺點 大個會無人請

黃色經濟圈入面優先獲請

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :